difenoksyna kwas difenoksylowy organiczny związek chemiczny syntetyczny opioid znajduje się w grupie i n ustawy o przeciwdziałaniu narkomanii a jego preparat także w grupie iii n jest objęty jednolitą konwencją o środkach odurzających z roku wykaz i jego estrem etylowym jest difenoksylat przypisy